[DSE中文]免費改文

臨近DSE，想幫下咁多位DSE生改下文，俾下意見。其實上年都開過post幫大家改文，幫過幾位巴絲拎到佢地想要嘅成績，希望係今年都可以繼續幫到大家進步。

利伸上年自修中文 卷二5** overall5*

要求：
1.文必須為手寫稿scan版 or word檔
2.記敘抒情題型(未有時間去研究議論文，唔想俾錯意見)
3.作文題目不限，交文嗰陣連題目sd過嚟

交文途徑：IG dm or TG
IG：dse_chin_writing
TG：

應該兩個禮拜內改完，可以俾返意見你，視乎我多唔多嘢做，忙唔忙。另外，大家亦都可以follow個IG，嚟緊應該會不定期更新下啲中文tips(靚字靚句、文化知識、例子等等)

上年改文post條link

上年有幾位巴絲都有免費幫人改文，希望今年繼續有，如果有巴絲都可以幫人睇文俾意見，不妨留低方便你嘅交文途徑

幫推

Ho ball ching

btw 可唔可以講下寫記敘抒情有咩tips 例如首段點寫好D

夜啲先答你點寫好啲
至於話其他嘅tips，你試下問得具體啲，睇下我或者其他人答唔答到

巴打 Tg左你

可以上hkeaa個網頁睇下啲範文或者上網搵下其他lv5以上範文，都可以睇到其實大多數高分嘅文下筆入題嘅方式大同小異，都係「以景/物襯托心情」入題。

用PP嘅熱鬧過後卻失落試作個首尾段俾你睇作為例子答你。

依題嘅故事我會定義為中學last day睇到好多熱鬧情形，回想起中學階段與同學相處嘅點點滴滴，繼而引起對未來與同學嘅關係能否持續維繫而擔憂，因而失落。(見好多人都以last day做題材)

首段：
旭日東昇，一襲和煦的暖光喚醒了我 ，亦喚醒我內心那股迫不及待想上學的心情。此刻的我正如那朝陽般充滿朝氣，期待著在這別具意義的一天發光發熱。這一天，或許是難忘的一天——中學生涯的最後上課天。

中間就寫正文，大概都係啲熱鬧嘅景象。睇完熱鬧嘅景象就觸景生情，對未來嘅不確定而擔憂，因而失落。

尾段：
斜陽西下，意味著這天即將落幕，亦意味著我中學生涯這章樂曲即將完結並展開新一章。此刻的我猶如落霞般黯淡失色，縱然不捨離去，亦無法扭轉時光，無法重回中學生涯的開頭。曲雖終了，但人可否不散？但願我們之間的關係可像那抹陽光。縱會隱沒於群山，卻會再次破曉，再次升起，再次相聚……

大致上就係咁，耐無作DSE啲文，所以生疏曬，上面例子即場諗，希望篇劣作幫到你有個方向作開頭結尾

sor 遲咗覆 依排好忙 連推post都無時間

留名遲啲睇

巴打作文之前會唔會畫mind map
定係直接構思大綱
同埋會唔會講埋綜合有咩要留意或者溫熟
唔該

作開抒情文
有冇tips?
Aim5

個人嚟講，唔會畫mind map，而係將篇文拆開一個個工序咁逐步諗。

首先會諗篇文可以帶出咩道理(或者調轉諗hkeaa想你寫咩道理出嚟［近年啲題目唔似以前啲題目有明確嘅道理俾你，要你自己諗個道理］)，話就話係記敘抒情，其實傾向於借事說理，最尾嘅抒情部分其實都係要你講個道理出嚟。你睇返歷屆PP就知，eg透過一次事件/活動帶出必要的沉默、己所不欲等等。

之後就諗下有咩故事情節對帶出道理係最有針對性。跟住再諗埋有咩修辭手法可以應用、標點符號多唔多變。

如果你係應屆嘅話，都應該好難咁短時間去係整合拓展、見解論證依啲位有明顯改善。

個人覺得可以係短時間內進步嘅係以下兩part

語境意識嗰part，係首尾段尤其重要，溫熟唔同題型啲格式，留意要呼應題目背景。 你可以搵返唔同嘅題型，背返唔同題型嘅格式要求。eg 投稿、自薦信、演講辭等等。記下唔同題型嘅首尾段大概點寫。eg演講辭係首段要歡迎嘉賓蒞臨，尾段要多謝聆聽如有不足還望賜教。後輩對上輩要不卑不亢，上輩對後輩要淳淳善誘。

仲有表達組織嗰part，依part佔10分。表達方面(佔6分)，除非你啲文句係mk火星文又極唔通順令人睇唔明，如果唔係都應該至少有3分。組織方面(佔4分)，齊曬七段(首段、整合拓展x2、過渡段、見解論證x2、尾段)加埋你有標示語(首先、其次、再者、之後等等)，基本上都拎足4分。

成個綜合你拎足上面啲易拎嘅底分，起碼都唔會太差。利伸 上年自修 卷三5** 覺得打好個底，整合拓展&見解論證唔太差就拎到好成績。

sor 問得有啲空泛，唔知點答你，不如你試下問得具體啲？

唔該哂
首尾段過渡段大概點寫 係唔係可以參考Hkeaa簡報入面提到佳句
同埋 作文同綜合兩卷時間分配有咩建議
感激

文學作文ok 中文作文成日肥 好擔心中作會得3

想問抒情文作得高分既技巧

第一條問題問緊卷二定卷三？

作文時間點分配無咩心得建議俾你，因為上年自修平日自己睇得多，無聊嗰陣諗下點作。正式考嗰陣，作曬篇文都仲有15分鐘剩，所以都俾唔到咩建議你。

綜合方面無記錯好似係1小時15分鐘。建議你一開波就極速寫曬啲上款(如有)、首段。寫完依啲之後問佢加紙，寫尾段、下款(如有)，確保自己唔會失依啲易拎嘅格式分先，依到唔好用超過10分鐘。之後用5分鐘整理下你抄嘅notes。整合拓展、見解論證嗰到分別30分鐘，一夠鐘就即刻落下part。一嚟避免篇文「前重後輕」俾人扣易拎嘅表達組織分，二嚟見解論證吹水位多啲，唔多使用錄音資料，可以多啲發揮，盡量拎多啲分。

試下睇下IG入面嘅作文心得分享post，睇下幫唔幫到你。

IG入面有整合咗嘅作文心得分享，可以入去睇下幫唔幫到你

睇了
咪即係上面你講個啲

又見到你 幫推

利申 上年連續幾個月交文 由2升4

咁不如你作篇文sd過嚟，你就咁講，我都唔知你問題係邊，俾唔到針對性建議你

唔該哂
第一條問題係問卷三

首尾段因應題目嘅格式、題材唔同，寫嘅嘢就會唔同，建議你上返hkeaa到睇下人地點做。

過渡段都係每次唔同，但大概都係「以上便是本人對xx的一些整合，有鑑xx逐漸受到社會各界關注，故本人想作出一些aa和bb」(視乎題目見解論證問咩，最尾嗰句先寫咩)

xx係個文章主題，eg上年嘅活化小學，xx就寫活化小學。
aa, bb係個見解論證要你做咩，你就寫咩落去。

利伸 耐無去做卷三，好多嘢都生疏曬，做個參考就算，有用你先拎去用

Tg定ig方便啲

tg

幫推一下 都分享下自己心得 只限記敘
利申卷2得5 overall 得3 學校miss一路都只係比我卷2 level3(校內試+mock)

首先我自認文筆唔係好 亦無可能寫得出一篇5**既文 但有幾個技巧的確可以提升你篇文章帶比人既觀感

記敘文一般要求係有起承轉合 要突顯到高潮之餘 亦都不忘寫出一個正面既道理
首先 我會用天氣+擬聲做入題黎做入題 eg: 沙沙沙... 窗外一陣陣的狂風暴雨 不停拍打在窗戶上 夜闌人靜 躺在床上的我 回想起xxxx 我的心情仍是久久不能平復 即刻過去多年 我亦是未能釋懷 眶中的淚水 尤如外面的雨點 沒完沒了地流出來

大概係咁樣 老實講 寫到大概咁既intro 已經係可以吸引到mRker既注意

去到中間 用200-300字精簡咁講出件事 用少少 對話 唔同既句式（排比 頂真 比喻etc.) 加一兩個成語

高潮位就要仔細咁講個轉捩點/發生左咩事 令你有咁大轉變 成語 形容辭走唔甩 仲有少少句子eg 熱鍋上的螞蟻...等等都可以吸引到讀者既目光 用起碼350字係最基本
結尾多數分2段 第一段講件事既結果+一句反思

第2段就講反思 亦即係昇華 吹噓下帶比你個樣野有幾珍貴 再講點應用喺生活上 2段加埋100+100字
呢個係大概既脈絡 原諒我打得有d hea 希望幫到你地 即使文筆差 都可以靠呢d野修飾 文筆差絕對唔係致命傷

最重要係開卷後唔好落筆 而係用10分鐘諗清楚邊條啱自己然後再諗個故仔出黎 係合理而不離題 再用多5分鐘去諗有咩野係同個幾隻字有關 連繫所有有關既野 呢個就係拎高分既精髓 呢部份真係最緊要 各位考生加油

希望你地唔會tldr

巴打好有心
利伸 睇曬

第五級第一題寫得超好，
取材立意，文句，寫作風格都係上佳之作
一個中六學生咁短時間可以寫出呢篇真係好勁

抒情文唔係煽情文
好怕d學生講述親情友情太露骨太煽情
咁樣會令篇文變cheap

巴打有收學生？有無興趣幫人改文？

我可以比小小意見但係中文始終唔係我專業

咩途徑搵你俾意見方便你？tg？email？

我擅長英文多d

不過你都可以+我Tg
Triple_lutz

明白 唔該哂

太遲了

進步唔切

hi , 樓主
想靠抒情攞星
除左事件，抒情比例，立意，起承轉合同對比以外，仲有乜要素一定要做到。
有無好句子或好文推介睇下

其實短故事加說理定係長故事加昇華會好啲？

想摘星一定要有個昇華，做到以小見大，帶出個道理。
推介嘅話前幾頁有位巴打po咗條hkeaa sample嘅link 當中嗰篇寫得好好，值得一睇

你係應屆嘅話，恕我真係無能為力，一嚟reading唔係我專長，二嚟得返咁少時間。唯一諗到臨急抱佛腳嘅方法就係記熟咁多年考過嘅字譯語譯，同埋正式考嗰陣特別留意每句句子嘅SVO句構，拆曬詞性再去估個字嘅意思。

其實昇華=說理。如果係針對近年題目嘅話，會建議係幾個不同圍繞主題嘅片段再加昇華。eg 熱鬧嗰題 以中學last day作為題材，就要用幾個不同嘅片段去營造熱鬧，不同可以係場景不同，或者見到嘅嘢不同。但全部都要圍繞住「熱鬧」依個主題出發，最後再加昇華。

我既意思係一篇文既篇幅寫短啲個故仔例如2版紙跟住另外個兩版全部寫道理 咁樣你覺得點

故事同道理嘅比例大約4：6就最好

Lm

仲改唔改

依家先睇到呢個po 仲有幾個鐘就考
都係瞓覺養足精神算